Physics:
Laws of Motion:
What is Newton‚Äôs third law of motion?
a) Every action has an equal and opposite reaction.
b) An object in motion will stay in motion.
c) The acceleration of an object is directly proportional to the force.
d) The force acting on an object is equal to the product of mass and acceleration.
Correct Answer: a)

Electrostatics:
What does Coulomb‚Äôs law describe?
a) The force between two point charges.
b) The magnetic field around a moving charge.
c) The force between two parallel conductors.
d) The relationship between pressure and volume in a gas.
Correct Answer: a)

Optics:
The focal length of a concave mirror is 10 cm. What is the image distance when the object is at 30 cm from the mirror?
a) 15 cm
b) 7.5 cm
c) 20 cm
d) 30 cm
Correct Answer: a)

Chemistry:
Atomic Structure:
According to Bohr‚Äôs model, the energy of an electron in the nth orbit is:
a) 
‚àí
13.6
ùëõ
2
‚àí 
n 
2
 
13.6
‚Äã
  eV
b) 
+
13.6
ùëõ
2
+ 
n 
2
 
13.6
‚Äã
  eV
c) 
‚àí
13.6
ùëõ
‚àí 
n
13.6
‚Äã
  eV
d) 
+
13.6
ùëõ
+ 
n
13.6
‚Äã
  eV
Correct Answer: a)

Chemical Bonding:
Which of the following compounds contains a covalent bond?
a) NaCl
b) CO2
c) Na2O
d) MgCl2
Correct Answer: b)

Thermodynamics:
The first law of thermodynamics states that energy:
a) Can be created but not destroyed.
b) Can neither be created nor destroyed, only transferred or converted.
c) Is lost as heat in all reactions.
d) Is constant in all chemical processes.
Correct Answer: b)

Biology:
Cell Biology:
Which organelle is responsible for energy production in a cell?
a) Nucleus
b) Ribosome
c) Mitochondria
d) Golgi apparatus
Correct Answer: c)

Genetics:
According to Mendel‚Äôs law of segregation, during gamete formation:
a) The alleles of a gene pair separate.
b) The dominant allele is expressed.
c) Both alleles remain together.
d) Only recessive alleles are inherited.
Correct Answer: a)

Human Physiology:
Which of the following is responsible for the filtration of blood in the kidneys?
a) Glomerulus
b) Loop of Henle
c) Proximal convoluted tubule
d) Distal convoluted tubule
Correct Answer: a)